議員評分 涂謹申05年來新低

議員評分 涂謹申05年來新低

要聞

【港大民研】

【本報訊】港大民意研究計劃公佈最新十大議員調查，雖然十大議員維持不變，未有議員新上榜，但各人評分均有變化，當中朱凱廸的評分升幅，以及蔣麗芸、梁美芬和涂謹申的評分跌幅超過抽樣誤差，涂謹申（圖）的評分更跌至2005年來新低。

港大民意研究計劃在3月1至6日以電話訪問1,002名巿民，了解市民對立會議員評價。田北辰和葉劉淑儀繼續分別排名第一和第二，朱凱迪上升4.9分，排名由第四升至第三。
涂謹申下跌一位排第四，李慧琼和陳淑莊繼續分別排第五和第六，謝偉俊下跌三位排第七，毛孟靜、梁美芬和蔣麗芸排名維持不變，位列第八至十，其中蔣麗芸、梁美芬和涂謹申的評分跌幅超過抽樣誤差，分別下跌3.2、3.0及2.5分，涂謹申的評分跌至2005年來新低。

涂昨接受查詢時表示，民調結果不會影響工作，會繼續服務巿民，為社會做有意義的事，「我至今都相信自已講啲嘢，都講到投過我票嘅選民心聲」。

學者：去年表現不突出

中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，由於涂謹申是民主派最資深的立法會議員，不少巿民對他有期望，但涂過去一年表現不突出，「大家覺得佢未必喺民主派起到領導的角色」。蔡舉例指，民主派過去就重要議題包括特首選舉制訂策略時，都是由民主派其他議員包括莫乃光、郭榮鏗等主理，而非涂謹申。

■記者林俊謙